【颱風追擊】1907號熱帶氣旋 韋帕 WIPHA（08W）＃3

颱風追擊：熱帶氣旋

1907號熱帶氣旋 韋帕 WIPHA （08W）
來源：泰國
意義：婦女的名字

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

大雨

仲大風大雨過8號果陣

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

風尾反而更加大風雨

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

黑雨未啊 陸沉喇

超級大風雨 勁過八號個幾個鐘

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

一句講晒 個風有無返轉頭既跡象

lm

韋帕暴力衝擊防線

唔係話login咗海南食雞啦咩

一半測風站陣風上烈

😄食正條強雨帶，濕鳩晒

葵涌落暴雨 🌬️🌧️

why not red/black

一陣有冇機會紅雨？

請立即武力驅散韋帕

無

屌 浸到

在過去一小時，長洲、橫瀾島及大老山分別錄得的最高持續風速為每小時87、77及68公里，最高陣風分別為每小時108、98及96公里。

天文台又比人整蠱

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)

大雨到

一轉左東南就扯返起晒

韋帕遊擊戰

be water

好多water

8站破紀錄

可惜長洲上唔到暴風

TS級別>洛克

升升升.jpg

咁撚持久

連個風都識be water

bin一世嘅風

.......
上 午 6 時 45 分 至 7 時 45 分 ， 新 界 東 ， 港 島 及 九 龍
有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

中 西 區 20 至 36 毫 米 ，
東 區 16 至 35 毫 米 ，
灣 仔 28 至 34 毫 米 ，
深 水 埗 14 至 31 毫 米 ，
油 尖 旺 14 至 30 毫 米 ，
南 區 22 至 29 毫 米 ，
離 島 區 3 至 26 毫 米 ，
荃 灣 3 至 24 毫 米 ，
屯 門 6 至 23 毫 米 ，
葵 青 15 至 22 毫 米 ，
元 朗 2 至 17 毫 米 ，
九 龍 城 9 至 15 毫 米 ，
觀 塘 3 至 9 毫 米 ，
西 貢 0 至 8 毫 米 ，
北 區 0 至 7 毫 米 ，
黃 大 仙 4 至 7 毫 米 ，
沙 田 1 至 6 毫 米 ，
大 埔 0 至 3 毫 米 。

上返8啦diu
而家勁過洛克 蓮花

荃灣細雨了

痴線勁過尋日

其實係咪可以8號

3號波勁過8號

VHHH 312340Z 10031G43KT 3500 R07R/1100U R25L/1300U R07L/1200U R25R/1400U SHRA FEW012 SCT025 26/25 Q0999 RERA TEMPO 09025G35KT 2000 TSRA SHRA FEW010CB SCT015 BKN040

METAR 實測都 31kt .... T3

雨帶過左就咩都無

黃雨？

流浮山 44 強風8中4

機場58 差少少烈風

交合畀風尾玩死

本身強風八中五
結果一波雨區車埋嚟 變咗強風八中六 (第六站青衣)

就係啱啱嗰一下 過咗就無

港島冇雨微風

訓醒仲大風過琴晚

機場最高 60.1

停止衝擊香港防線！！！
請勿阻礙香港人返工！！！

唔持續，3號合理

如果持續呢

話明雨帶就唔會持續啦

臨尾都要送多個強3

個3應該有排掛
睇預測會減速北跳

歷史上有無試過個風返兜

有 帕布

有啦去左澳門再返轉頭

所以3號加特提已經夠

第一次知熱帶氣旋都可以咁撚勁 可以半日都係八號波

Btw 連登仔成功爭取三罷 打贏一仗

香港南面又有一堆飄緊上黎

唔係掛

有，上年個貝碧嘉彈出彈入

已經準備好多對鞋

琴日晏晝430km又得3號
310嗰陣反而掛8號
而家450km又無8號？

雨帶過咗之後風力就回落只可以話交合腳頭唔好

上返8啦你老母

係正番工時間

呢個數字距離黎喎

痴線香港附近係咁爆對流

又黎神秘北部灣

派比安

橫風橫雨 如果風力勁多少少8一下就好

出面屌到大文合仆街

而家d風真係好鐘意玩鳩交合

咩叫交合

垃圾桶呢

隨著WIPHA逐漸遠離香港 離開香港500km外天文台或考慮於稍後時間改掛十號颶風信號

上年山竹坐左監？

連續3小時STNR

由得佢哋屌咪屌囉
講啲嘢都唔合理嘅
話陣風100km/h都係三號
咁大雨/水浸都係黃雨

笑而不語，陣風唔係持續風速
維持三號冇問題

雨量唔達標，亦唔係預料廣泛地區每小時雨量有50mm
水浸都黃雨冇關係

三號黃雨合理

點解條文盲可以咁撚柒

400幾km風速既風會係點

毀滅香港

笑左 原來係咁解 咁又真係幾搞笑左啲
謝指教

仲有一round

一號波了

8月一號

CHEUNG CHAU

風尾不能小覷

E 0.1

劇本

其實條track似邊個風？

宜家原來降一都有預警
我以為會話改就改或者直接三到完場架添

會的 仲有幼稚園小朋友要返工返學

落哂佢啦 我好掛住屋企張床

天文台話3號風球維持到2:00pm
Source: Now

CHEUNG CHAU GALE

落1號風球個意思就係話有啲地方仲吹緊強風，叫啲人仍然要提防

後段要似柏布

NESW都出哂了

落下重成堆幼稚園學生番學

GFS贏哂

TKO又嚟料 好撚猛烈

E110.9 ?

返轉頭？

E0.2

食到雨帶 勁大風 冇停過

無知一問
但係而家橫風橫雨
真係要人繼續返工返學咩
真心幾危險下

預 料 初 時 緩 慢 移 動

乜料

再嘈就換黑球

真係回馬槍？有無條件呀？副高斷裂咗？

返來就正,同一個風掛2次8號

強風8中6 除左廢站沙田打鼓嶺

海高斯話你聽：我地會出黑球

屯門大雨到仆街

又係林超英啲傑作
10月黑球但係吹南風

似係一land左就原地整合緊，所以會有少少原地打轉。

稍後向西北方向往雷洲半島移動？

我發下夢啫

唔覺得海高斯有乜傑唔傑作
溫帶氣旋本身就係唔同方面嘅 case

呢個特提

香港以南舊雲仲厚

我地正南舊雲有少少野

預料高達每小時100公里或以上的陣風繼續吹襲香港。
(01-08-2019 11:05)

係咪要繼續食

屌 d對流仲勁過佢自己中心

有無發現？

中心風力仲係比得85km/h

GFS又贏？EC有反應啦 不過暫時係報雷州

預 料 一 個 廣 闊 低 壓 區 會 在 下 週 中 後 期 為 南 海 中 北 部 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

八 月 八 日 ( 星 期 四 )～八 月 十 日 ( 星 期 六 )
風 ： 東 南 風 3 至 4 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 ， 有 幾 陣 驟 雨 ， 局 部 地 區 有 雷 暴 。

唔好意思入嚟阻一阻大家
8月9號咁重要嘅文宣點解完全冇人講幫我推一推上熱門
［推啊］8月9日和你飛一連三日夢遊機場接機旅程

過早取消信號爭議
在2019年熱帶風暴韋帕的案例中，由於韋帕於7月31日晚上加速遠離，天文台於23:40取消八號信號。然而，受8月1日上午的強雷雨帶影響，8個參考自動氣象站中有5個在改發三號信號後才錄得最高10分鐘平均風速，惹起爭議。不少人批評天文台忽略雷雨帶帶來風險，亦認為天文台應該等到完全再沒有烈風威脅才取消八號信號。但亦有人認同天文台的做法，認為取消後隔7小時風力才拾級回升，之前的確係風力減弱，天文台這個決定是無可厚非的。

邊個咁快自己作落去?

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

On9

1200 NE0.1

黃 昏 至 晚 上 改 發 一 號 戒 備 信 號

交合撒回2點前落3指令

點解又東過
副高喺邊

預計三號強風信號在下午維持一段時間。當本港風力減弱時，天文台會在黃昏至晚上改發一號戒備信號。

今晚有無機會 唔落？ 想開波

前面位無得收工巴打

行返東頭？

仲未登陸咩行番轉頭做乜

覺得真係早左落8號，不過個段時間個風加速一路向西又冇咩計，估唔到依加仲咁大風大雨

風尾玩死交合

強3但又未去到8號標準

澳洲好似試過一次咁嘅陣風

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.0N 110.9E E0.2 430km(SW)
1200 20.1N 111.0E N0.1E0.1 410km(SW)

ne

好難捉摸呀

回馬槍

依家呢個3 似乎會長過早兩日嗰個3

韋帕同班暴徒一樣
出完tear gas後退一陣又上番前

光復香港 韋帕革命

韋帕: 今日啲海南雞唔靚

其實佢LOGIN咗未

蛋撻好食D

Cable: 黃昏先考慮改掛一號

回力鏢，唔係掛

宜家D風全部都好撚古怪

應該係本身環流比較狹長，有幾個中心爭上位，登陸海南之後一啲比較弱既中心收咗皮，環流稍微重整既時候就東移返少少

如果入到北部灣既話可能會有明顯少少既增強。

個樣好似想吹返返黎咁

有冇機吹番過黎

有 聽日唔洗返

後日都唔洗返

我想問吓星期六日係咪仲有另一個風？天文台冇講嘅？

有啦已經
「預 料 一 個 廣 闊 低 壓 區 會 在 下 週 中 後 期 為 南 海 中 北 部 帶 來 不 穩 定 天 氣 。」

真係咩？

八月五號全世界唔洗返工

辭左佢 以後唔洗返

沙sir幾時全職屌女

如果係個颱風級數以上(參考ffs)九號十號風球吹爛曬D office 大停電同交通癱瘓曬就真係全民罷工

神秘北部灣

我WhatsApp收到條片，佢對比今次同埋星期日嗰個風，條片話星期日個風勁好多，但廣闊低壓區係咪即係代表冇咁勁，我唔係好識天文野。

你係直頭唔識

係突然發現有呢個專家post

係氣象唔係天文
同埋個預測分歧好大呀

明白

通常最早發現果個都係最可疑

食完海南雞仲可以增強為sts

海南島東南沿岸 吹南至西南風8至9級，稍後達10級。
北部灣以南 吹西北風7至8級，稍後轉吹西南風達10級。

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.0N 110.9E E0.2 430km(SW)
1200 20.1N 111.0E N0.1E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)

一路向東北唔該

越黎越近

E呀 行多啲E

死都唔肯上岸

依個風真係好正

咁樣算唔算叫登陸左

有性格覺得啲海南雞難食 即刻返轉頭

算

尋晚先講完林靜芝

今日就出

睇黎連3號都冇乜機會

韋帕：臭雞！

圍眼

彈出彈入

唔通今次唔洗嗌西？
東！東！東！

東！東！東！

咩原因e咁多

機構應該好易定位啦

屌呀

上呀STS

上sts 再北跳

有冇專業分析

三號強風信號仍然生效，預料本港平均風速每小時41至62公里。天文台預計三號強風信號在下午2時前依然維持。當今日稍後本港風力減弱時，會改發一號戒備信號。
天文台表示，在上午10時，熱帶風暴「韋帕」集結在香港之西南約440公里，即在北緯20.0度，東經110.7度附近，預料向西北或西北偏西移動，時速約10公里，橫過海南島北部至雷州半島一帶。雖然「韋帕」逐漸遠離香港，本港依然普遍受強風影響，離岸海域及高地初時間中吹烈風。
與「韋帕」相關的雨帶仍會間中為本港帶來大驟雨及狂風，海面有大浪及湧浪，天文台呼籲市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。
另外，在過去一小時，長洲、橫瀾島及大老山分別錄得的最高持續風速為每小時66、55及50公里，最高陣風分別為每小時87、69及73公里。

預 料 向 北 或 西 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 10 公 里

N0.4

入返400

應該係追定位姐

一路向東

睇雲圖明顯唔係
似中心調整

好多強對流衝擊香港警方防線

靜靜地贏...

一般黎講，雷達對弱雨帶都會有反應，但未必對應眼牆形成所需既深對流；衛星雲圖可見韋帕根本缺乏深對流，甚至可以見到裸露既LLCC，不符合卷眼既條件。

雷達「假卷眼」既例子，我腦海中仲有2014年既海貝思。

Login 完海南 打算login湛江

嘩，如果呢張圖預測拉直線咪好大獲

Keep 住呢個方向就正確

東！

點解仲未落黃雨

谷左成日，都唔肯上STS

有無海南實測support?

1500 N0.1

SSW 370km

回家了

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.1N 110.9E N0.1E0.2 420km(SW)
1200 20.1N 111.0E E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)
1400 20.6N 111.0E N0.4 380km(WSW)
1500 20.7N 111.0E N0.1 370km(WSW)

一路向北

北完再東

希望登陸左先平西

東東東

不過風勢都緩和番

西登

對流集中左

又返返黎

幾時先有個似樣小小既風打黎, 類似山竹咁

深層對流集中係香港附近

好撚廢嘅風 估唔到咁都有8號

今次雨量可觀，希望下次是風力都可觀

EC呢報93W同94W互旋,搞死埋下個禮拜南海個熱帶系統

SMG:改發藍色風暴潮警告

In GFS we trust

不過gfs海南雞

睇Windy個GFS預測圖
6號中午到7號朝早個熱帶氣旋向南行
好似10-11月有冷空氣咁

屌你咁都唔撚識
廣闊呀即係好撚大嘅意思呀
即係打中個風球有排掛咁解呀
屌你
今次大撚鑊啦
世界末日啦

係呀好撚大鑊呀屌你老母

Hko預上sts

新報冇咗

可能會有第二次cpa

昐風,bam

最近點

唔寫唔代表無

係咩

agger,

btw屌你老母

山竹叫似樣少少

同意呀

btw你痴撚線

1600 N0.2 W0.1

仲乜屌人老母啫

又西北返

完了吧

乖啦唔好喊，請你食賓周

正

一有W，應該完了

玩完lu

完啦， 世界末日啦

算係咁食完雞 彈返入嚟比FF空間大家

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.1N 110.9E N0.1E0.2 420km(SW)
1200 20.1N 111.0E E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)
1400 20.6N 111.0E N0.4 380km(WSW)
1500 20.7N 111.0E N0.1 370km(WSW)
1600 20.9N 110.9E N0.2W0.1 370km(WSW)

完啦完啦

大家唔使理佢 佢癡線的

下星期六又有另一個風？

其實都算係咁， 兩日日出前都有驚喜
3日前邊有人諗到會8+不停落雨

原來黃雨係由今朝7點幾都依家

湛江

呢個強度(45kts)結構算吾錯

東南有d散
難得捲到有少少眼

對唔住啊應承你我會增加自己常識
我見到低壓區以為個壓力好低

在低壓區生活下的人民會開朗啲，照計天氣應該好啲。高壓下就好撚恐怖啦，你睇香港就知

LLCC 外露都算唔錯咩

哎唷，痴線佬啊，好驚呀，屌你老尾

我覺得呢個係類眼結構，多過中心外露。

呢個3波要掛幾耐

仲係妹下妹下既話分分鐘12點都仲未落

仲係3號？

唔撚識睇天氣報告嫁屌你

nw0.2

本 港 下 午 風 力 繼 續 減 弱 ， 但 高 地 仍 間 中 吹 烈 風 。 當
本 港 風 力 進 一 步 減 弱 時 ， 天 文 台 會 在 今 晚 改 發 一 號
戒 備 信 號 。

今日1號

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.1N 110.9E N0.1E0.2 420km(SW)
1200 20.1N 111.0E E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)
1400 20.6N 111.0E N0.4 380km(WSW)
1500 20.7N 111.0E N0.1 370km(WSW)
1600 20.9N 110.9E N0.2W0.1 370km(WSW)
1700 21.1N 110.7E N0.2W0.2 380km(WSW)

估唔到呢個風可以玩咁耐

估唔到咁鬆手八號就真

唔知三號頂到幾點

黃雨左成日

人在黃大仙 啲雨由朝落到晚冇停

睇支那氣象局個定位
差唔多就撞湛江市區嗰吓又過門不入

歷史上有冇風係成功翻兜搞到大交合要掛兩次8號?

2-3年前好似有一個

長洲 錄得強風程度之持續風速 (47 公里/小時 - 6 級)

帕布 2007年

第二次八號

30號晚開始到今日1號晚，強風或以上時段持續2日都好少玩咁耐

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.1N 110.9E N0.1E0.2 420km(SW)
1200 20.1N 111.0E E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)
1400 20.6N 111.0E N0.4 380km(WSW)
1500 20.7N 111.0E N0.1 370km(WSW)
1600 20.9N 110.9E N0.2W0.1 370km(WSW)
1700 21.1N 110.7E N0.2W0.2 380km(WSW)
1800 21.2N 110.7E N0.1 380km(WSW)

login username：Wipha201907
login password：Zhanjiang,Guangdong

1978愛娜斯

呢個經典 四個方向嘅八號都掛齊曬

始終都係上唔到去STS
不過咁先反而可以突顯出佢係香港史上第一個離香港最遠都掛到8嘅TS

長洲冇強風 應該差唔多可以落3

今日攪一攪，對香港影響韋帕變咗比前年苗柏同12年杜蘇芮更強......

過 去 數 小 時 ， 本 港 風 力 繼 續 減 弱 。 天 文 台 將 在 短 期 內 改 發 一 號 戒 備 信 號 。

對流開始gg

......

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.1N 110.9E N0.1E0.2 420km(SW)
1200 20.1N 111.0E E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)
1400 20.6N 111.0E N0.4 380km(WSW)
1500 20.7N 111.0E N0.1 370km(WSW)
1600 20.9N 110.9E N0.2W0.1 370km(WSW)
1700 21.1N 110.7E N0.2W0.2 380km(WSW)
1800 21.2N 110.7E N0.1 380km(WSW)
1900 21.2N 110.5E W0.2 400km(WSW)

水颱

1920

黃雨破紀錄未

湛江市氣壓實測 ~983hPa，不過風力好弱雞

19:20一號戒備信號

01年最長試過17小時25分鐘，今次韋帕只係12粒鐘，算得係乜

睇返紀錄已經係第6長氣嘅黃雨，頭5位如下:
2001/06/05 18:05 - 2001/06/06 11:30 17小時 25分鐘
2001/06/07 05:00 - 2001/06/07 22:05 17小時 5分鐘
1999/08/22 13:55 - 1999/08/23 05:25 15小時 30分鐘
2003/06/10 23:30 - 2003/06/11 14:20 14小時 50分鐘
2005/08/20 08:35 - 2005/08/20 21:10 12小時 35分鐘

未

第三長記錄要15.5小時 (1999年受颱風森姆影響）
第二長 17小時5分鐘 (2001年)
最長 17小時25分鐘 (2001年)

西登嘅水颱都算係幾有影響力

天星碼頭一上返強風就落波

好似重有個風黎緊

離 岸 及 高 地 初 時 會 間 中 吹 強 風 。 當 本 港 風 力 進 一 步 減 弱 時 ， 天 文 台 會 取 消 所 有 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 。

屌

屌你老母成班負評狗

尖沙咀重上強風

依家啲風扯我開我隻窗

尖沙咀好撚大風喎 呢個風尾

天星碼頭係離岸定高地

個別例子

梗係兩樣都唔係啦

以前未換八站制度，天星一站定生死

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)

·
·
·

2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.2N 114.3E N0.2 460km(S)
0300 18.2N 114.3E STNR 460km(S)
0400 18.3N 114.3E N0.1 440km(S)
0500 18.5N 114.3E N0.2 420km(S)
0600 18.5N 114.3E STNR 420km(S)
0700 18.6N 114.3E N0.1 410km(S)
0800 18.8N 114.1E N0.2W0.2 390km(S)
0900 18.9N 114.1E N0.1 380km(S)
1000 18.9N 113.9E W0.2 380km(S)
1100 18.9N 113.9ESTNR 380km(S)
1140 Pre8
1200 19.0N 113.7E N0.1 W0.2 370km(S)
1300 19.1N 113.7E N0.1 360km(S)
1340 8NE
1400 19.3N 113.6E N0.2W0.1 340km(S)
1500 19.4N 113.5E N0.1W0.1 330km(SSW)
1600 19.5N 113.3E N0.1W0.2 320km(SSW)
1700 19.7N 113.0E N0.2W0.3 310km(SSW)
1800 19.8N 112.8E N0.1W0.2 310km(SSW)
1900 19.8N 112.6E W0.2 320km(SSW)
2000 20.0N 112.4E N0.2W0.2 320km(SW)
2100 20.1N 112.2E N0.1W0.2 320km(SW)
2200 20.2N 111.9E N0.1W0.3 330km(SW)
2300 20.1N 111.5E S0.1W0.4 370km(SW)
2340 丄3

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.1N 110.9E N0.1E0.2 420km(SW)
1200 20.1N 111.0E E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)
1400 20.6N 111.0E N0.4 380km(WSW)
1500 20.7N 111.0E N0.1 370km(WSW)
1600 20.9N 110.9E N0.2W0.1 370km(WSW)
1700 21.1N 110.7E N0.2W0.2 380km(WSW)
1800 21.2N 110.7E N0.1 380km(WSW)
1900 21.2N 110.5E W0.2 400km(WSW)
1920 T1
2000 21.2N 110.2E W0.3 430km(WSW)

在 20:00 HKT 1/8/2019 的過去十分鐘：

長洲 錄得強風程度之持續風速 (57 公里/小時 - 7 級)
橫瀾島 錄得強風程度之持續風速 (50 公里/小時 - 6 級)
青洲 錄得強風程度之持續風速 (42 公里/小時 - 6 級)

幾時？

話說今次韋帕唔見李淑明出黎講野

下星期

今次呢個風都真係神奇
就算係ts個威力都唔惹少

唔係日本同韓國咩

星期幾？

海南嗰個？

21:00 取消黃雨

登陸位置同韋帕喺海南個位差唔多
但個風 風圈同環流主要集中喺南面
睇返風場預報 香港可能強風都冇

一直有關注數值預報既連登仔應該會發現，ECMWF同GFS對下週南海系統既反應有啲唔同，前者預測冇咩發展，後者就預測有明顯發展，點解會出現呢個情況？下面既tweet用比較學術既角度簡單解釋咗一下：

長洲烈風

大交合頗柒

差d暴風，今次八號有必要

在 22:40 HKT 1/8/2019 的過去十分鐘：

長洲 錄得強風程度之持續風速 (54 公里/小時 - 7 級)
長洲泳灘 錄得強風程度之持續風速 (46 公里/小時 - 6 級)
橫瀾島 錄得強風程度之持續風速 (42 公里/小時 - 6 級)

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)

·
·
·

2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.1N 110.9E N0.1E0.2 420km(SW)
1200 20.1N 111.0E E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)
1400 20.6N 111.0E N0.4 380km(WSW)
1500 20.7N 111.0E N0.1 370km(WSW)
1600 20.9N 110.9E N0.2W0.1 370km(WSW)
1700 21.1N 110.7E N0.2W0.2 380km(WSW)
1800 21.2N 110.7E N0.1 380km(WSW)
1900 21.2N 110.5E W0.2 400km(WSW)
1920 T1
2000 21.2N 110.2E W0.3 430km(WSW)
2100 21.3N 110.0E N0.1W0.2 450km(WSW)
2200 21.4N 109.9E N0.1W0.1 450km(WSW)
2300 21.4N 109.7E W0.2 470km(WSW)

問題係暴風嗰陣已經落咗3號

肯落未呀屌

發覺大交合一落波啲風就會扯返上去 巳經係慣常

雨帶靠近中

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)

·
·
·

2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)
0100 20.1N 111.3E W0.2 390km(SW)
0200 20.0N 111.2E S0.1W0.1 400km(SW)
0300 20.0N 111.0E W0.1 420km(SW)
0400 20.0N 110.9E W0.1 430km(SW)
0500 20.0N 110.8E W0.1 430km(SW)
0600 20.0N 110.6E W0.2 450km(SW)
0700 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0800 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
0900 20.0N 110.6E STNR 450km(SW)
1000 20.0N 110.7E E0.1 440km(SW)
1100 20.1N 110.9E N0.1E0.2 420km(SW)
1200 20.1N 111.0E E0.1 410km(SW)
1300 20.2N 111.0E N0.1 400km(SW)
1400 20.6N 111.0E N0.4 380km(WSW)
1500 20.7N 111.0E N0.1 370km(WSW)
1600 20.9N 110.9E N0.2W0.1 370km(WSW)
1700 21.1N 110.7E N0.2W0.2 380km(WSW)
1800 21.2N 110.7E N0.1 380km(WSW)
1900 21.2N 110.5E W0.2 400km(WSW)
1920 T1
2000 21.3N 110.1E N0.1W0.4 430km(WSW)
2100 21.3N 110.0E W0.1 450km(WSW)
2200 21.4N 109.9E N0.1W0.1 450km(WSW)
2300 21.4N 109.7E W0.2 470km(WSW)

0000 21.3N 109.5E S0.1W0.2 500km(WSW)

點解個風係咁遠上埋岸都咁勁仲掛緊1號波？

環流廣闊，珠江口一帶一直有雨帶發展，間中影響香港，導致離岸不時受強風影響。

有冇機會破尤特嘅落8號波之後最長時間先取消所有風球嘅記錄呢?

1907 韋帕 HKO每小時定位&距離（08W）

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)

·
·
·

2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31

8/1
0000 20.1N 111.5E STNR 370km(SW)

1900 21.2N 110.5E W0.2 400km(WSW)
1920 T1
2000 21.3N 110.1E N0.1W0.4 430km(WSW)
2100 21.3N 110.0E W0.1 450km(WSW)
2200 21.4N 109.9E N0.1W0.1 450km(WSW)
2300 21.4N 109.7E W0.2 470km(WSW)

8/2
0000 21.3N 109.5E S0.1W0.2 500km(WSW)
0100 21.3N 109.4E W0.1 510km(WSW)

而家都26個鐘
尤特好似係27個鐘

繼續有雨帶補充

長洲仲吹緊強風

在 02:30 HKT 2/8/2019 的過去十分鐘：

青洲 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級)
橫瀾島 錄得強風程度之持續風速 (43 公里/小時 - 6 級)
長洲 錄得強風程度之持續風速 (42 公里/小時 - 6 級)

又黃過

長洲 錄得強風程度之持續風速 (50 公里/小時 - 6 級)

暴雨警告信號

香 港 天 文 台 在 上 午 3 時 25 分 發 出 之 有 關 黃 色 暴 雨 警 告 信 號 的 特 別 報 告 ：
暴 雨 警 告 信 號 現 時 為 黃 色 ， 表 示 香 港 廣 泛 地 區 已 錄 得 或 預 料 會 有 每 小 時 雨 量 超 過 30 毫 米 的 大 雨 ， 且 雨 勢 可 能 持 續 。

1號波重未落到

東涌
8號果日收工冇雨遮都唔洗用
琴日有雨要用遮
今日遮都反埋

過去數小時，本港風力繼續減弱，天文台即將取消所有熱帶氣旋警告信號。

0840 天文台取消所有熱帶氣旋警告信號

壽終正寢

8轉0用咗33個鐘
仲耐過T1上8號

原來1908已經命名無人理

係咪又有風黎緊